# Korean translation of the wget2.
# Copyright (C) 2023 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the wget2 package.
# Seong-ho Cho <darkcircle.0426@gmail.com>, 2023, 2024.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: GNU wget2 2.2.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: bug-wget2@gnu.org\n"
"POT-Creation-Date: 2025-02-16 04:02+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2024-11-25 20:00+0900\n"
"Last-Translator: Seong-ho Cho <darkcircle.0426@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <translation-team-ko@googlegroups.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Bugs: Report translation errors to the Language-Team address.\n"
"X-Generator: Poedit 3.5\n"

#: lib/error.c:208
msgid "Unknown system error"
msgstr "알 수 없는 시스템 오류"

#: lib/gai_strerror.c:57
msgid "Address family for hostname not supported"
msgstr "호스트 이름의 주소 계열을 지원하지 않습니다"

#: lib/gai_strerror.c:58
msgid "Temporary failure in name resolution"
msgstr "이름 해석에 일시적 실패"

#: lib/gai_strerror.c:59
msgid "Bad value for ai_flags"
msgstr "ai_flags에 잘못된 값이 있습니다"

#: lib/gai_strerror.c:60
msgid "Non-recoverable failure in name resolution"
msgstr "이름 해석 중 복구할 수 없는 실패"

#: lib/gai_strerror.c:61
msgid "ai_family not supported"
msgstr "ai_family를 지원하지 않습니다"

#: lib/gai_strerror.c:62
msgid "Memory allocation failure"
msgstr "메모리 할당 실패"

#: lib/gai_strerror.c:63
msgid "No address associated with hostname"
msgstr "호스트 이름과 연결한 주소가 없습니다"

#: lib/gai_strerror.c:64
msgid "Name or service not known"
msgstr "이름 또는 서비스를 알 수 없습니다"

#: lib/gai_strerror.c:65
msgid "Servname not supported for ai_socktype"
msgstr "서버 이름은 ai_socktype에서 지원하지 않습니다"

#: lib/gai_strerror.c:66
msgid "ai_socktype not supported"
msgstr "ai_socktype을 지원하지 않습니다"

#: lib/gai_strerror.c:67
msgid "System error"
msgstr "시스템 오류"

#: lib/gai_strerror.c:68
msgid "Argument buffer too small"
msgstr "인자 버퍼 크기가 너무 작습니다"

#: lib/gai_strerror.c:70
msgid "Processing request in progress"
msgstr "요청 처리를 진행중입니다"

#: lib/gai_strerror.c:71
msgid "Request canceled"
msgstr "요청을 취소했습니다"

#: lib/gai_strerror.c:72
msgid "Request not canceled"
msgstr "요청을 취소하지 않았습니다"

#: lib/gai_strerror.c:73
msgid "All requests done"
msgstr "모든 요청을 처리했습니다"

#: lib/gai_strerror.c:74
msgid "Interrupted by a signal"
msgstr "시그널로 멈추었습니다"

#: lib/gai_strerror.c:75
msgid "Parameter string not correctly encoded"
msgstr "매개변수 문자열을 올바르기 인코딩하지 않았습니다"

#: lib/gai_strerror.c:87 libwget/error.c:57
msgid "Unknown error"
msgstr "알 수 없는 오류"

#: lib/openat-die.c:38
#, c-format
msgid "unable to record current working directory"
msgstr "현재 작업 디렉터리를 기록할 수 없습니다"

#: lib/openat-die.c:57
#, c-format
msgid "failed to return to initial working directory"
msgstr "초기 작업 디렉터리 복귀 실패"

#: lib/os2-spawn.c:51
#, c-format
msgid "_open_osfhandle failed"
msgstr "_open_osfhandle 실패"

#: lib/os2-spawn.c:88
#, c-format
msgid "cannot restore fd %d: dup2 failed"
msgstr "파일서술자 %d번을 복원할수 없습니다: dup2 실패"

#: lib/regcomp.c:122 libwget/error.c:44
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: lib/regcomp.c:125
msgid "No match"
msgstr "일치하는 항목 없음"

#: lib/regcomp.c:128
msgid "Invalid regular expression"
msgstr "잘못된 정규 표현식"

#: lib/regcomp.c:131
msgid "Invalid collation character"
msgstr "잘못된 조합 문자"

#: lib/regcomp.c:134
msgid "Invalid character class name"
msgstr "잘못된 문자 클래스 이름"

#: lib/regcomp.c:137
msgid "Trailing backslash"
msgstr "역슬래시 문자 따라옴"

#: lib/regcomp.c:140
msgid "Invalid back reference"
msgstr "잘못된 후위 참조"

#: lib/regcomp.c:143
msgid "Unmatched [, [^, [:, [., or [="
msgstr "일치하지 않는 [, [^, [:, [., 또는 [="

#: lib/regcomp.c:146
msgid "Unmatched ( or \\("
msgstr "일치하지 않는 ( 또는 \\("

#: lib/regcomp.c:149
msgid "Unmatched \\{"
msgstr "일치하지 않는 \\("

#: lib/regcomp.c:152
msgid "Invalid content of \\{\\}"
msgstr "부적절한 \\{\\} 내용"

#: lib/regcomp.c:155
msgid "Invalid range end"
msgstr "부적절한 범위 끝"

#: lib/regcomp.c:158
msgid "Memory exhausted"
msgstr "메모리가 바닥남"

#: lib/regcomp.c:161
msgid "Invalid preceding regular expression"
msgstr "잘못된 선행 정규 표현식"

#: lib/regcomp.c:164
msgid "Premature end of regular expression"
msgstr "정규 표현식 마감 표현이 앞서있습니다"

#: lib/regcomp.c:167
msgid "Regular expression too big"
msgstr "정규 표현식 길이가 너무 깁니다"

#: lib/regcomp.c:170
msgid "Unmatched ) or \\)"
msgstr "일치하지 않는 ) 또는 \\)"

#: lib/regcomp.c:650
msgid "No previous regular expression"
msgstr "이전 정규 표현식 없음"

#: lib/spawn-pipe.c:218 lib/spawn-pipe.c:221
#, c-format
msgid "cannot create pipe"
msgstr "파이프를 생성할 수 없습니다"

#: lib/spawn-pipe.c:599 lib/wait-process.c:326 lib/wait-process.c:400
#, c-format
msgid "%s subprocess failed"
msgstr "%s 하위 프로세스 실패"

#: lib/wait-process.c:267 lib/wait-process.c:299 lib/wait-process.c:361
#, c-format
msgid "%s subprocess"
msgstr "%s 하위 프로세스"

#: lib/wait-process.c:318 lib/wait-process.c:390
#, c-format
msgid "%s subprocess got fatal signal %d"
msgstr "%s 하위 프로세스에서 치명적 %d번 시그널을 받았습니다"

#: lib/xalloc-die.c:34
msgid "memory exhausted"
msgstr "메모리가 바닥남"

#: libwget/cookie.c:411
#, c-format
msgid "Incomplete cookie entry: %s\n"
msgstr "완전하지 않은 쿠키 항목: %s\n"

#: libwget/cookie.c:445
msgid "Failed to read cookies\n"
msgstr "쿠키 읽기 실패\n"

#: libwget/cookie.c:506
#, c-format
msgid "Failed to write cookie file '%s'\n"
msgstr "'%s' 쿠키 파일 기록 실패\n"

#: libwget/cookie_parse.c:365
msgid "Cookie without name or assignment ignored\n"
msgstr "이름 또는 할당 없는 쿠기는 무시합니다\n"

#: libwget/css.c:152
#, c-format
msgid "Unknown token after @charset: %d\n"
msgstr "@charset 다음 알 수 없는 토큰: %d\n"

#: libwget/css.c:194 libwget/io.c:353 libwget/xml.c:678
#, c-format
msgid "Failed to open %s\n"
msgstr "%s 열기 실패\n"

#: libwget/css_url.c:104
#, c-format
msgid "Cannot resolve relative URI '%s'\n"
msgstr "'%s' 상대 URI를 해석할 수 없습니다\n"

#: libwget/decompressor.c:123
msgid "Failed to init gzip decompression\n"
msgstr "gzip 압축 해제 초기화 실패\n"

#: libwget/decompressor.c:159
msgid "Failed to re-init deflate/gzip decompression\n"
msgstr "deflate/gzip 압축 해제 재초기화 실패\n"

#: libwget/decompressor.c:175
#, c-format
msgid "Failed to uncompress gzip stream (%d)\n"
msgstr "gzip 스트림 압축 해제 실패 (%d)\n"

#: libwget/decompressor.c:184
#, c-format
msgid "Failed to close gzip stream (%d)\n"
msgstr "gzip 스트림 닫기 실패 (%d)\n"

#: libwget/decompressor.c:193
msgid "Failed to init deflate decompression\n"
msgstr "deflate 압축 해제 초기화 실패\n"

#: libwget/decompressor.c:208
msgid "Failed to init LZMA decompression\n"
msgstr "LZMA 압축 해제 초기화 실패\n"

#: libwget/decompressor.c:247
#, c-format
msgid "Failed to uncompress LZMA stream (%d)\n"
msgstr "LZMA 스트림 압축 해제 실패 (%d)\n"

#: libwget/decompressor.c:261
msgid "Failed to init Brotli decompression\n"
msgstr "Brotli 압축 해제 초기화 실패\n"

#: libwget/decompressor.c:304
#, c-format
msgid "Failed to uncompress Brotli stream (%u): %s\n"
msgstr "Brotli 스트림 압축 해제 실패 (%u): %s\n"

#: libwget/decompressor.c:319
msgid "Failed to create Zstandard decompression\n"
msgstr "Zstandard 압축 해제 만들기 실패\n"

#: libwget/decompressor.c:325
#, c-format
msgid "Failed to init Zstandard decompression: %s\n"
msgstr "Zstandard 압축 해제 초기화 실패: %s\n"

#: libwget/decompressor.c:356
#, c-format
msgid "Failed to uncompress Zstandard stream: %s\n"
msgstr "Zstandard 스트림 압축 해제 실패: %s\n"

#: libwget/decompressor.c:377
msgid "Failed to create lzip decompression\n"
msgstr "lzip 압축 해제 만들기 실패\n"

#: libwget/decompressor.c:384
#, c-format
msgid "Failed to create lzip decompression: %d %s\n"
msgstr "lzip 압축 해제 만들기 실패: %d %s\n"

#: libwget/decompressor.c:405
#, c-format
msgid "Failed to uncompress lzip stream: %d %s\n"
msgstr "lzip 스트림 압축 해제 실패: %d %s\n"

#: libwget/decompressor.c:460
msgid "Failed to init bzip2 decompression\n"
msgstr "bzip2 압축 해제 초기화 실패\n"

#: libwget/decompressor.c:499
#, c-format
msgid "Failed to uncompress bzip2 stream (%d)\n"
msgstr ""
"bzip2 스트림 압축 해제 실패 (%d)\n"
"\n"

#: libwget/dns.c:313
#, c-format
msgid "Failed to resolve '[%s]:%d': %s\n"
msgstr "'[%s]:%d' 해석 실패: %s\n"

#: libwget/dns.c:315
#, c-format
msgid "Failed to resolve '%s:%d': %s\n"
msgstr "'%s:%d' 해석 실패: %s\n"

#: libwget/dns.c:398
#, c-format
msgid "Failed to resolve '%s' (%s)\n"
msgstr "'%s' 해석 실패 (%s)\n"

#: libwget/encoding.c:112
#, c-format
msgid "Failed to transcode '%s' string into '%s' (%d)\n"
msgstr "'%s' 문자열을 '%s' 문자열로 트랜스코딩 실패 (%d)\n"

#: libwget/encoding.c:124
#, c-format
msgid "Failed to prepare transcoding '%s' into '%s' (%d)\n"
msgstr "'%s' 문자열을 '%s' 문자열로 트랜스코딩 준비 실패 (%d)\n"

#: libwget/encoding.c:261
#, c-format
msgid "toASCII(%s) failed (%d): %s\n"
msgstr "toASCII(%s) 실행 실패 (%d): %s\n"

#: libwget/encoding.c:280
#, c-format
msgid "toASCII failed (%d): %s\n"
msgstr "toASCII 실행 실패 (%d): %s\n"

#: libwget/encoding.c:283
#, c-format
msgid "Invalid UTF-8 sequence not converted: '%s'\n"
msgstr "부적절한 UTF-8 시퀀스를 변환하지 않았습니다: '%s'\n"

#: libwget/encoding.c:287
#, c-format
msgid "toASCII not available: '%s'\n"
msgstr "toASCII를 실행할 수 없음: '%s'\n"

#: libwget/error.c:45
msgid "General error"
msgstr "일반 오류"

#: libwget/error.c:46
msgid "No memory"
msgstr "메모리 ㅇㅄ음"

#: libwget/error.c:47
msgid "Invalid value"
msgstr "부적절한 값"

#: libwget/error.c:48
msgid "Timeout"
msgstr "시간 초과"

#: libwget/error.c:49
msgid "Connect error"
msgstr "연결 오류"

#: libwget/error.c:50
msgid "Handshake error"
msgstr "연결 설정 오류"

#: libwget/error.c:51
msgid "Certificate error"
msgstr "인증서 오류"

#: libwget/error.c:52
msgid "libwget has been built without TLS support"
msgstr "libwget을 TLS 지원 없이 빌드했습니다"

#: libwget/error.c:53
msgid "Failed to parse XML"
msgstr "XML 해석 실패"

#: libwget/error.c:54
msgid "Failed to open file"
msgstr "파일 열기 실패"

#: libwget/error.c:55
msgid "I/O error"
msgstr "입출력 오류"

#: libwget/error.c:56
msgid "Unsupported function"
msgstr "지원하지 않는 함수"

#: libwget/hash_printf.c:83
#, c-format
msgid "Failed to hash (%d)\n"
msgstr "해싱 실패 (%d)\n"

#: libwget/hash_printf.c:89
#, c-format
msgid "%s: Failed to malloc %zu bytes\n"
msgstr "%s: %zu바이트 메모리 할당 실패\n"

#: libwget/hashfile.c:92
#, c-format
msgid "Unknown hash type '%s'\n"
msgstr "알 수 없는 '%s' 해싱 형식\n"

#: libwget/hashfile.c:794 libwget/hpkp_db.c:159
#, c-format
msgid "%s: Unexpected hash len %zu > %zu\n"
msgstr "%s: 예기치 못한 해시 길이 %zu > %zu\n"

#: libwget/hashfile.c:816
#, c-format
msgid "%s: Hash init failed for type '%s': %s\n"
msgstr "%s: '%s' 형식 해시 초기화 실패: %s\n"

#: libwget/hashfile.c:822
#, c-format
msgid "%s: Hash update failed: %s\n"
msgstr "%s: 해시 업데이트 실패: %s\n"

#: libwget/hashfile.c:833
#, c-format
msgid "%s: Hash finalization failed: %s\n"
msgstr "%s: 해시 종결 실패: %s\n"

#: libwget/hashfile.c:838
#, c-format
msgid "%s: Failed to read %llu bytes\n"
msgstr "%s: %llu 바이트 읽기 실패\n"

#: libwget/hpkp_db.c:311
#, c-format
msgid "HPKP: could not parse host line '%s'\n"
msgstr "HPKP: '%s' 호스트 행을 해석할 수 없습니다\n"

#: libwget/hpkp_db.c:317
#, c-format
msgid "HPKP: could not parse pin line '%s'\n"
msgstr "HPKP: '%s' 핀 행을 해석할 수 없습니다\n"

#: libwget/hpkp_db.c:360
msgid "Failed to read HPKP data\n"
msgstr "HPKP 데이터 읽기 실패\n"

#: libwget/hpkp_db.c:450
#, c-format
msgid "Failed to write HPKP file '%s'\n"
msgstr "'%s' HPKP 파일 기록 실패\n"

#: libwget/hsts.c:419 libwget/tls_session.c:332
#, c-format
msgid "Failed to parse HSTS line: '%s'\n"
msgstr "HSTS 행 해석 실패: '%s'\n"

#: libwget/hsts.c:459
msgid "Failed to read HSTS data\n"
msgstr "HSTS 데이터 읽기 실패\n"

#: libwget/hsts.c:522
#, c-format
msgid "Failed to write HSTS file '%s'\n"
msgstr "'%s' HSTS 파일 기록 실패\n"

#: libwget/http.c:184 libwget/http.c:194 libwget/http.c:203 libwget/http.c:212
#, c-format
msgid "%s: Unknown key %d (or value must not be an integer)\n"
msgstr "%s: 알 수 없는 키 %d번 (또는 값이 정수형이면 안됨)\n"

#: libwget/http.c:309
#, c-format
msgid "Unsupported quality of protection '%s'.\n"
msgstr "지원하지 않는 '%s' 보호 수준.\n"

#: libwget/http.c:320
#, c-format
msgid "Unsupported algorithm '%s'.\n"
msgstr "지원하지 않는 '%s' 알고리즘.\n"

#: libwget/http.c:412
#, c-format
msgid "Decompress failed [host: %s - resource: %s]\n"
msgstr "압축 해제 실패 [호스트: %s - 자원: %s]\n"

#: libwget/http.c:483
#, c-format
msgid "Proxy connection failed with: %s\n"
msgstr "프록시 연결 실패: %s\n"

#: libwget/http.c:668
msgid "Failed to create request buffer\n"
msgstr "요청 버퍼 만들기 실패\n"

#: libwget/http.c:835 libwget/tls_session.c:374
#, c-format
msgid "Failed to allocate %zu bytes\n"
msgstr "%zu 바이트 할당 실패\n"

#: libwget/http.c:929
#, c-format
msgid "Failed to allocate %zu bytes (%s)\n"
msgstr "%zu 바이트 할당 실패 (%s)\n"

#: libwget/http.c:952
#, c-format
msgid "Failed to convert chunk size '%.31s' (%s)\n"
msgstr "'%.31s' 청크 크기 변환 실패 (%s)\n"

#: libwget/http.c:990
#, c-format
msgid "Chunk size overflow: %zX (%s)\n"
msgstr "청크 크기 넘침: %zX (%s)\n"

#: libwget/http.c:1032
#, c-format
msgid "Expected end-of-chunk not found (%s)\n"
msgstr "필요한 청크 끝이 없습니다 (%s)\n"

#: libwget/http.c:1080
#, c-format
msgid "Failed to read %zd bytes (%d) (%s)\n"
msgstr "%zd 바이트 읽기 실패 (%d) (%s)\n"

#: libwget/http.c:1086
#, c-format
msgid "Just got %zu of %zu bytes (%s)\n"
msgstr "%2$zu 바이트 중 %1$zu 바이트만 가져왔습니다 (%3$s)\n"

#: libwget/http.c:1091
#, c-format
msgid "Body too large: %zu instead of %zu bytes (%s)\n"
msgstr "내용이 너무 큽니다: %zu 바이트 대신 %zu (%s)\n"

#: libwget/http2.c:200
msgid "Failed to create HTTP2 callbacks\n"
msgstr "HTTP2 콜백 만들기 실패\n"

#: libwget/http2.c:209
#, c-format
msgid "Failed to create HTTP2 client session (%d)\n"
msgstr "HTTP2 클라이언트 세션 만들기 실패 (%d)\n"

#: libwget/http2.c:220
#, c-format
msgid "Failed to submit HTTP2 client settings (%d)\n"
msgstr "HTTP2 클라이언트 설정 제출 실패 (%d)\n"

#: libwget/http2.c:240
#, c-format
msgid "Failed to terminate HTTP2 session (%d)\n"
msgstr "HTTP2 세션 중단 실패 (%d)\n"

#: libwget/http2.c:289
#, c-format
msgid "Failed to allocate nvs[%d]\n"
msgstr "nvs 할당 실패[%d]\n"

#: libwget/http2.c:295
#, c-format
msgid "Failed to allocate resource[%zu]\n"
msgstr "자원 할당 실패[%zu]\n"

#: libwget/http2.c:360
msgid "Failed to submit HTTP2 request\n"
msgstr "HTTP2 요청 제출 실패\n"

#: libwget/http_highlevel.c:45
#, c-format
msgid "Failed to fwrite %zu bytes of data (%d)\n"
msgstr "데이터 %zu 바이트 파일 쓰기 실패 (%d)\n"

#: libwget/http_highlevel.c:60
#, c-format
msgid "Failed to write %zu bytes of data (%d)\n"
msgstr "데이터 %zu 바이트 쓰기 실패 (%d)\n"

#: libwget/http_highlevel.c:165
#, c-format
msgid "Unknown option %d\n"
msgstr "알 수 없는 옵션 %d번\n"

#: libwget/http_highlevel.c:175
msgid "Error parsing URL\n"
msgstr "URL 해석 오류\n"

#: libwget/http_highlevel.c:182
msgid "Missing URL/URI\n"
msgstr "URL/URI 빠짐\n"

#: libwget/http_parse.c:865 libwget/http_parse.c:890
#, c-format
msgid "Failed to parse date '%s'\n"
msgstr "'%s' 날짜 해석 실패\n"

#: libwget/http_parse.c:1273
msgid "HTTP response header not found\n"
msgstr "HTTP 응답 헤더가 없습니다\n"

#: libwget/init.c:137 src/options.c:3689
#, c-format
msgid "Failed to init DNS cache (%d)"
msgstr "DNS 캐시 초기화 실패 (%d)"

#: libwget/init.c:172 libwget/init.c:246 libwget/init.c:271 libwget/init.c:286
#, c-format
msgid "%s: Unknown option %d"
msgstr "%s: 알 수 없는 옵션 %d번"

#: libwget/init.c:191
#, c-format
msgid "%s: Failed to init networking (%d)"
msgstr "%s: 네트워킹 초기화 실패 (%d)"

#: libwget/init.c:229
#, c-format
msgid "%s: Failed to deinit networking (%d)"
msgstr "%s: 네트워킹 초기화 해제 실패 (%d)"

#: libwget/io.c:126
#, c-format
msgid "%s: Failed to read, error %d\n"
msgstr "%s: 읽기 실패. 오류 %d번\n"

#: libwget/io.c:346
#, c-format
msgid ""
"WARNING: Size of %s changed from %lld to %lld while reading. This may lead "
"to unwanted results !\n"
msgstr ""
"경고: %s를 읽는 중 크기가 %lld에서 %lld로 바뀌었습니다. 원치않는 결과가 나타"
"날 수 있습니다 !\n"

#: libwget/io.c:349
#, c-format
msgid "Failed to fstat %s\n"
msgstr "%s 파일 상태 정보 열거 실패\n"

#: libwget/io.c:438
#, c-format
msgid "Failed to create '%s' (%d)\n"
msgstr "'%s' 만들기 실패 (%d)\n"

#: libwget/io.c:445
#, c-format
msgid "Failed to lock '%s' (%d)\n"
msgstr "'%s' 잠금 실패 (%d)\n"

#: libwget/io.c:454
#, c-format
msgid "Failed to read open '%s' (%d)\n"
msgstr "열린 '%s' 읽기 실패 (%d)\n"

#: libwget/io.c:477
#, c-format
msgid "Failed to open tmpfile '%s' (%d)\n"
msgstr "'%s' 임시 파일 열기 실패 (%d)\n"

#: libwget/io.c:486
#, c-format
msgid "Failed to write open '%s' (%d)\n"
msgstr "열린 '%s' 쓰기 실패 (%d)\n"

#: libwget/io.c:502
#, c-format
msgid "Failed to write/close '%s' (%d)\n"
msgstr "'%s' 기록/닫기 실패 (%d)\n"

#: libwget/io.c:510
#, c-format
msgid "Failed to rename '%s' to '%s' (%d)\n"
msgstr "'%s' 이름을 '%s'(으)로 바꾸기 실패 (%d)\n"

#: libwget/io.c:511
#, c-format
msgid "Take manually care for '%s'\n"
msgstr "'%s'을(를) 직접 다룸\n"

#: libwget/iri.c:629
msgid "Port number must be in the range 1..65535\n"
msgstr "포트 번호 범위는 1부터 65535까지여야 합니다\n"

#: libwget/iri.c:663
#, c-format
msgid "Missing host/domain in URI '%s'\n"
msgstr "'%s' URI에 호스트/도메인 빠짐\n"

#: libwget/net.c:133
#, c-format
msgid "%s (hostname='%s', ip=%s, errno=%d)\n"
msgstr "%s (호스트 이름: '%s', IP: %s, 오류 %d번)\n"

#: libwget/net.c:140
#, c-format
msgid "%s (hostname='%s', errno=%d)\n"
msgstr "%s (호스트 이름: '%s', 오류 %d번)\n"

#: libwget/net.c:608 libwget/net.c:616
msgid "Failed to set socket to non-blocking\n"
msgstr "논블로킹 소켓 설정 실패\n"

#: libwget/net.c:613
msgid "Failed to get socket flags\n"
msgstr "소켓 플래그 가져오기 실패\n"

#: libwget/net.c:625
msgid "Failed to set socket option REUSEADDR\n"
msgstr "REUSEADDR 소켓 옵션 설정 실패\n"

#: libwget/net.c:629
msgid "Failed to set socket option NODELAY\n"
msgstr "NODELAY 소켓 옵션 설정 실패\n"

#: libwget/net.c:634
msgid "Failed to set socket option BINDTODEVICE\n"
msgstr "BINDTODEVICE 소켓 옵션 설정 실패\n"

#: libwget/net.c:639
msgid "Unsupported socket option BINDTODEVICE\n"
msgstr "지원하지 않는 BINDTODEVICE 소켓 옵션\n"

#: libwget/net.c:654
msgid "Failed to set socket option SO_SNDTIMEO\n"
msgstr "SO_SNDTIMEO 소켓 옵션 설정 실패\n"

#: libwget/net.c:780
msgid "Failed to create socket"
msgstr "소켓 생성 실패"

#: libwget/net.c:793
msgid "Failed to bind"
msgstr "바인딩 실패"

#: libwget/net.c:805 libwget/net.c:979
msgid "Failed to connect"
msgstr "연결 실패"

#: libwget/net.c:918
#, c-format
msgid "Failed to read %zu bytes (hostname='%s', ip=%s, errno=%d)\n"
msgstr "%zu 바이트 읽기 실패 (호스트 이름: '%s', IP: %s, 오류 %d번)\n"

#: libwget/net.c:1001
#, c-format
msgid "Failed to send %zu bytes (hostname='%s', ip=%s, errno=%d)\n"
msgstr "%zu 바이트 쓰기 실패 (호스트 이름: '%s', IP: %s, 오류 %d번)\n"

#: libwget/net.c:1043
#, c-format
msgid "%s: internal error: length mismatch %zu != %zd\n"
msgstr "%s: 내부 오류: 길이가 일치하지 않음: %zu != %zd\n"

#: libwget/metalink.c:134
#, c-format
msgid "Mirror scheme not supported: '%s'\n"
msgstr "미러 구성을 지원하지 않음: '%s'\n"

#: libwget/metalink.c:289
msgid "Error in parsing XML"
msgstr "XML 해석 오류"

#: libwget/ocsp.c:469
#, c-format
msgid "Failed to parse OCSP line: '%s'\n"
msgstr "OCSP 행 해석 실패: '%s'\n"

#: libwget/ocsp.c:515
msgid "Failed to read OCSP hosts\n"
msgstr "OCSP 호스트 읽기에 실패했습니다\n"

#: libwget/ocsp.c:522
msgid "Failed to read OCSP fingerprints\n"
msgstr "OCSP 지문키 읽기에 실패했습니다\n"

#: libwget/ocsp.c:609
#, c-format
msgid "Failed to write to OCSP hosts to '%s'\n"
msgstr "'%s'에 OCSP 호스트 기록에 실패했습니다\n"

#: libwget/ocsp.c:616
#, c-format
msgid "Failed to write to OCSP fingerprints to '%s'\n"
msgstr "'%s'에 OCSP 지문키 기록에 실패했습니다\n"

#: libwget/pipe.c:85
#, c-format
msgid "Failed to create pipe for STDIN on %s\n"
msgstr "%s의 STDIN 파이프 만들기 실패\n"

#: libwget/pipe.c:89
#, c-format
msgid "Failed to create pipe for STDOUT on %s\n"
msgstr "%s의 STDOUT 파이프 만들기 실패\n"

#: libwget/pipe.c:97
#, c-format
msgid "Failed to create pipe for STDERR on %s\n"
msgstr "%s의 STDERR 파이프 만들기 실패\n"

#: libwget/pipe.c:115 libwget/pipe.c:125 libwget/pipe.c:136
#, c-format
msgid "Failed to dup2(%d,%d) (%d)\n"
msgstr "dup2(%d,%d) 실패 (%d)\n"

#: libwget/pipe.c:163
#, c-format
msgid "Failed to fork '%s'\n"
msgstr "'%s' 포킹 실패\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:218 libwget/ssl_wolfssl.c:205
#, c-format
msgid "Unknown config key %d (or value must not be a string)\n"
msgstr "알 수 없는 설정 키 %d번 (또는 값이 문자열이어서는 안됨)\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:252 libwget/ssl_wolfssl.c:239
#, c-format
msgid "Unknown config key %d (or value must not be an object)\n"
msgstr "알 수 없는 설정 키 %d번 (또는 값이 객체 형식이면 안됨)\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:308 libwget/ssl_wolfssl.c:287
#, c-format
msgid "Unknown config key %d (or value must not be an integer)\n"
msgstr "알 수 없는 설정 키 %d번 (또는 값이 정수형이면 안됨)\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:355
#, c-format
msgid "Certificate info [%u]:\n"
msgstr "인증서 정보 [%u]:\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:358
#, c-format
msgid "  Valid since: %s"
msgstr "  유효기간 시작: %s"

#: libwget/ssl_gnutls.c:361
#, c-format
msgid "  Expires: %s"
msgstr "  유효기간 종료: %s"

#: libwget/ssl_gnutls.c:368
#, c-format
msgid "  Fingerprint: %s\n"
msgstr "  지문키: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:376
#, c-format
msgid "  Serial number: %s\n"
msgstr "  시리얼 번호: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:381
#, c-format
msgid "  Public key: %s, %s (%u bits)\n"
msgstr "  공개키: %s, %s (%u 비트)\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:386
#, c-format
msgid "  Version: #%d\n"
msgstr "  버전: #%d\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:390
#, c-format
msgid "  DN: %s\n"
msgstr "  DN: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:394
#, c-format
msgid "  Issuer's DN: %s\n"
msgstr "  발급자 DN: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:398
#, c-format
msgid "  Issuer's OID: %s\n"
msgstr "  발급자 OID: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:402
#, c-format
msgid "  Issuer's UID: %s\n"
msgstr "  발급자 UID: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:414
#, c-format
msgid "  Unknown certificate type %d\n"
msgstr "  알 수 없는 인증서 형식 %d번\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:431 libwget/ssl_gnutls.c:503 libwget/ssl_gnutls.c:532
msgid "----\n"
msgstr "----\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:439
msgid "TLS/IA session\n"
msgstr "TLS/IA 세션\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:444
#, c-format
msgid "SRP session with username %s\n"
msgstr "%s 사용자 이름의 SRP 세션\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:452
#, c-format
msgid "PSK authentication. PSK hint '%s'\n"
msgstr "PSK 인증. PSK 힌트 '%s'\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:457
#, c-format
msgid "PSK authentication. Connected as '%s'\n"
msgstr "PSK 인증. '%s' 사용자로 연결했습니다\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:469
msgid "Anonymous authentication.\n"
msgstr "익명 인증.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:497
msgid "Transport authentication failure\n"
msgstr "전송 인증 실패\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:499
#, c-format
msgid "Unsupported credential type %d.\n"
msgstr "지원하지 않는 자격 증명 형식 %d번.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:506
#, c-format
msgid "Ephemeral DH using prime of %d bits\n"
msgstr "%d비트 소수를 활용하는 임시 DH\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:509
#, c-format
msgid "Ephemeral ECDH using curve %s\n"
msgstr "%s 커브를 활용하는 임시 ECDH\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:514
#, c-format
msgid "Key Exchange: %s\n"
msgstr "키 교환 방식: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:518
#, c-format
msgid "Protocol: %s\n"
msgstr "프로토콜: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:522
#, c-format
msgid "Certificate Type: %s\n"
msgstr "인증서 형식: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:526
#, c-format
msgid "Cipher: %s\n"
msgstr "암호: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:530
#, c-format
msgid "MAC: %s\n"
msgstr "MAC: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:888
#, c-format
msgid "Failed to import pubkey: %s\n"
msgstr "공개키 가져오기 실패: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:896 libwget/ssl_gnutls.c:908 libwget/ssl_gnutls.c:916
#, c-format
msgid "Failed to export pubkey: %s\n"
msgstr "공개키 내보내기 실패: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:966
msgid "ERROR"
msgstr "오류"

#: libwget/ssl_gnutls.c:966
msgid "WARNING"
msgstr "경고"

#: libwget/ssl_gnutls.c:986
#, c-format
msgid "%s: Certificate verification error\n"
msgstr "%s: 인증서 검증 오류\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1038
#, c-format
msgid "DANE verification print error for %s: %s\n"
msgstr "%s의 DANE 인증 출력 오류: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1040
#, c-format
msgid "DANE verification failed for %s: %s\n"
msgstr "%s의 DANE 검증 실패: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1057
#, c-format
msgid "%s: The certificate is not trusted.\n"
msgstr "%s: 인증서를 신뢰할 수 없습니다.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1059
#, c-format
msgid "%s: The certificate has been revoked.\n"
msgstr "%s: 인증서를 철회했습니다.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1061
#, c-format
msgid "%s: The certificate doesn't have a known issuer.\n"
msgstr "%s: 인증서에 알려진 발급자 정보가 없습니다.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1063
#, c-format
msgid "%s: The certificate signer was not a CA.\n"
msgstr "%s: 인증서 서명자가 인증 기관이 아닙니다.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1065
#, c-format
msgid "%s: The certificate was signed using an insecure algorithm.\n"
msgstr "%s: 인증서를 안전하지 않은 알고리즘으로 서명했습니다.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1067
#, c-format
msgid "%s: The certificate is not yet activated.\n"
msgstr "%s: 인증서를 아직 활성화하지 않았습니다.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1069
#, c-format
msgid "%s: The certificate has expired.\n"
msgstr "%s: 인증서 유효 기간이 끝났습니다.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1072
#, c-format
msgid "%s: The certificate signature is invalid.\n"
msgstr "%s: 인증서 서명이 올바르지 않습니다.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1074
#, c-format
msgid "%s: The certificate's owner does not match hostname '%s'.\n"
msgstr "%s: 인증서 소유자와 '%s' 호스트 이름이 일치하지 않습니다.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1086
#, c-format
msgid "%s: The certificate could not be verified (0x%X).\n"
msgstr "%s: 인증서를 검증할 수 없습니다 (0x%X).\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1097
#, c-format
msgid "%s: Certificate must be X.509\n"
msgstr "%s: 인증서 형식은 X.509여야 합니다\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1102
#, c-format
msgid "%s: Error initializing X.509 certificate\n"
msgstr "%s: X.509 인증서 초기화 오류\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1108
#, c-format
msgid "%s: No certificate was found!\n"
msgstr "%s: 인증서가 없습니다!\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1113
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse certificate: %s\n"
msgstr "%s: 인증서 해석 실패: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1137
msgid "WARNING: The certificate's (stapled) OCSP status is invalid\n"
msgstr "경고: 인증서의 (고정) OCSP 상태 정보가 부적절합니다\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1144
#, c-format
msgid ""
"WARNING: OCSP stapling is not supported by '%s', but OCSP validation has "
"been requested.\n"
msgstr ""
"경고: '%s'(에)서 OCSP 스태플링을 지원하지 않습니다만, OCSP 검증을 요청 받았습"
"니다.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1145
msgid ""
"WARNING: This implies a privacy leak: the client sends the certificate "
"serial ID over HTTP to the CA.\n"
msgstr ""
"경고: 잠재적 개인정보 유출: 클라이언트에서 CA로 HTTP 통신 방식으로 인증서 시"
"리얼 ID를 보냅니다.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1158
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse certificate[%u]: %s\n"
msgstr "%s: 인증서 해석 실패[%u]: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1244
#, c-format
msgid "%s: Pubkey pinning mismatch!\n"
msgstr "%s: 공개키 고정 불일치!\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1307
msgid "GnuTLS requires the key and the cert to be of the same type.\n"
msgstr "GnuTLS에서 동일한 형식의 키와 인증서가 필요합니다.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1311
msgid "No certificates or keys were found\n"
msgstr "인증서 또는 키가 없습니다\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1318
#, c-format
msgid "No CAs were found in '%s'\n"
msgstr "'%s'에 인증서가 없습니다\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1385
#, c-format
msgid "Failed to allocate file name for cert '%s/%s'\n"
msgstr "'%s/%s' 인증서의 파일 이름 할당 실패\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1404
#, c-format
msgid "Failed to opendir %s\n"
msgstr "%s 디렉터리 열기 실패\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1411
#, c-format
msgid "Failed to load CRL '%s': (%d)\n"
msgstr "'%s' CRL 불러오기 실패: (%d)\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1453
#, c-format
msgid "GnuTLS: Unsupported priority string '%s': %s\n"
msgstr "GnuTLS: 지원하지 않는 우선순위 문자열 '%s': %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1457
#, c-format
msgid "GnuTLS: Unsupported default priority 'NULL': %s\n"
msgstr "GnuTLS: 지원하지 않는 기본 우선순위 'NULL': %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1708 libwget/ssl_gnutls.c:1714
msgid ""
"TLS False Start requested but libwget built with insufficient GnuTLS "
"version\n"
msgstr ""
"TLS 거짓 시작을 요청했지만 libwget을 오래된 GnuTLS 버전으로 빌드했습니다\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1719
#, c-format
msgid "GnuTLS: Failed to set priorities: %s\n"
msgstr "GnuTLS: 우선순위 설정 실패: %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1752
msgid "WARNING: OCSP is not available in this version of GnuTLS.\n"
msgstr "경고: GnuTLS 현재 버전에서 OCSP를 사용할 수 없습니다.\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1819
#, c-format
msgid "GnuTLS: Failed to set session data: %s\n"
msgstr "GnuTLS: 세션 데이터 설정 실패: %s\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:626
msgid "Missing TLS method\n"
msgstr "TLS 처리 방식 빠짐\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:632
msgid "Failed to create WOLFSSL_CTX\n"
msgstr "WOLFSSL_CTX 만들기 실패\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:647
#, c-format
msgid "WolfSSL: Failed to set ciphers '%s'\n"
msgstr "WolfSSL: '%s' 암호 설정 실패\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:658
msgid "Failed to load system certs\n"
msgstr "시스템 인증서 불러오기 실패\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:684
msgid "Skipped loading CA certs. SSL verification will likely fail.\n"
msgstr "CA 인증서 불러오기 과정을 건너뜁니다. SSL 검증에 실패한 것 같습니다.\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:690
#, c-format
msgid ""
"Failed to load CA pem: %s or cert dir: %s, SSL verification will likely "
"fail.\n"
msgstr ""
"CA pem 불러오기 실패: %s 또는 인증서 디렉터리: %s, SSL 검증에 실패한 것 같습"
"니다.\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:929
msgid "Failed to create WolfSSL session\n"
msgstr "WolfSSL 세션 만들기 실패\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:1063
#, c-format
msgid "failed to connect TLS (%d): %s\n"
msgstr "TLS 연결 실패 (%d): %s\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:246 libwget/ssl_openssl.c:286
#: libwget/ssl_openssl.c:364
#, c-format
msgid ""
"Unknown configuration key %d (maybe this config value should be of another "
"type?)\n"
msgstr "알 수 없는 설정 키 %d번 (아마도 이 설정 값은 다른 형식이어야겠지요?)\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:413
msgid ""
"OpenSSL: TLS 1.3 is not supported by your OpenSSL version. Will use TLS 1.2 "
"instead.\n"
msgstr ""
"OpenSSL: TLS 1.3을 OpenSSL 현재 버전에서 지원하지 않습니다. TLS 1.2를 대신 사"
"용합니다.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:423
#, c-format
msgid "OpenSSL: Invalid priority string '%s'\n"
msgstr "OpenSSL: 부적절한 '%s' 우선순위 문자열\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:485
#, c-format
msgid ""
"OpenSSL: Could not load certificates from default paths. Falling back to "
"'%s'."
msgstr ""
"OpenSSL: 기본 경로에서 인증서를 불러올 수 없습니다. '%s'로 다시 시도함."

#: libwget/ssl_openssl.c:490
#, c-format
msgid "OpenSSL: No certificates could be loaded from directory '%s'\n"
msgstr "OpenSSL: '%s' 디렉터리에서 인증서를 불러올 수 없습니다.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:494
#, c-format
msgid "OpenSSL: Could not open directory '%s'. No certificates were loaded.\n"
msgstr "OpenSSL: '%s' 디렉터리를 열 수 없습니다. 인증서를 불러오지 않음.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:685
msgid "Could not get user data to verify stapled OCSP.\n"
msgstr "고정 OCSP를 검증할 사용자 데이터를 가져올 수 없습니다.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:697
msgid "Got a stapled OCSP response, but could not parse it. Aborting.\n"
msgstr "고정 OCSP 응답을 받았지만, 해석할 수 없습니다. 중단함.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:703
msgid "Could not get server's cert stack\n"
msgstr "서버 인증서 스택을 가져올 수 없습니다\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:715
msgid "Could not verify stapled OCSP response. Aborting.\n"
msgstr "고정 OCSP 응답을 검증할 수 없습니다. 중단함.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:877
msgid "ERROR: print_openssl_time: BIO_read failed\n"
msgstr "오류: print_openssl_time: BIO_read 실패\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:891
msgid "Could not get current time!\n"
msgstr "현재 시간 정보를 가져올 수 없습니다!\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:900
msgid "Could not compute time difference for thisUpd. Aborting.\n"
msgstr "thisUpd와의 시간차를 확인할 수 없습니다. 중단함.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:904
msgid "*** OCSP response thisUpd is too old. Aborting.\n"
msgstr "*** OCSP 응답의 thisUpd 정보가 상당히 오래됐습니다. 중단함.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:915
msgid "Could not compute time difference for nextUpd. Aborting.\n"
msgstr "nextUpd와의 시간차를 확인할 수 없습니다. 중단함.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:920
msgid "*** OCSP next update is in the past!\n"
msgstr "*** OCSP 다음 업데이트가 과거 시점입니다!\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:950
msgid "Unsuccessful OCSP response\n"
msgstr "완전하지 못한 OCSP 응답\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:958
msgid "Could not verify OCSP certificate chain\n"
msgstr "OCSP 인증서 체인을 검증할 수 없습니다\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:964
msgid "Could not parse OCSP single response\n"
msgstr "OCSP 단일 응답을 해석할 수 없습니다\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:971
msgid "Could not obtain OCSP response status\n"
msgstr "OCSP 응답 상태 정보를 가져올 수 없습니다\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:986
msgid "Could not get 'thisUpd' from OCSP response. Cannot check time.\n"
msgstr ""
"OCSP 응답에서 'thisUpd' 정보를 가져올 수 없습니다. 시간을 확인할 수 없음.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1046
msgid "Could not obtain OCSP_BASICRESPONSE\n"
msgstr "OCSP_BASICRESPONSE 정보를 가져올 수 없습니다\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1052
msgid "OCSP nonce does not match\n"
msgstr "OCSP 임시값이 일치하지 않습니다\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1197 libwget/ssl_openssl.c:1232
#, c-format
msgid "Could not compute certificate fingerprint for cert %u\n"
msgstr "%u 인증서의 인증서 지문키를 확인할 수 없습니다\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1266
msgid "Certificate check disabled. Peer's certificate will NOT be checked.\n"
msgstr "인증서 검사를 진행하지 않습니다. 피어 인증서를 검사하지 않음.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1272
msgid "OpenSSL: Could not obtain cert store\n"
msgstr "OpenSSL: 인증서 저장소를 가져올 수 없습니다\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1285
#, c-format
msgid "Could not load CRL from '%s' (%d)\n"
msgstr "'%s'에서 CRL을 불러올 수 없음 (%d)\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1301
#, c-format
msgid "Could not load CA certificate from file '%s'\n"
msgstr "'%s' 파일에서 CA 인증서를 불러올 수 없습니다\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1354
msgid "Could not initialize OpenSSL\n"
msgstr "OpenSSL을 초기화할 수 없습니다\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1405
msgid "OpenSSL: Could not parse cached session data.\n"
msgstr "OpenSSL: 캐싱한 세션 데이터를 해석할 수 없습니다.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1413
msgid "OpenSSL: Could not set session data.\n"
msgstr "OpenSSL: 세션 데이터를 설정할 수 없습니다.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1628
msgid ""
"Host name check disabled. Server certificate's subject name will not be "
"checked.\n"
msgstr ""
"호스트 이름 검사를 사용하지 않습니다. 서버 인증서의 주체 이름을 검사하지 않"
"음.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1637
msgid "Could not set 'status_request' extension\n"
msgstr "'status_request' 확장을 설정할 수 없습니다\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1643
msgid "SNI could not be sent"
msgstr "SNI를 보낼 수 없음"

#: libwget/ssl_openssl.c:1647
msgid "ALPN offering could not be sent"
msgstr "ALPN 제공 정보를 보낼 수 없습니다"

#: libwget/ssl_openssl.c:1655
msgid "Could not get cached TLS session"
msgstr "캐싱 TLS 세션을 가져올 수 없음"

#: libwget/ssl_openssl.c:1677
#, c-format
msgid "Could not complete TLS handshake: %s\n"
msgstr "TLS 연결 설정을 끝낼 수 없습니다: %s\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1695
msgid "Public key pinning mismatch\n"
msgstr "공개 키 고정 불일치\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1714
msgid "Aborting handshake. Could not verify OCSP chain.\n"
msgstr "연결 설정을 중단합니다. OCSP 체인을 검증할 수 없음.\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1873
#, c-format
msgid "TLS read error: %s\n"
msgstr "TLS 읽기 오류: %s\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1907
#, c-format
msgid "TLS write error: %s\n"
msgstr "TLS 쓰기 오류: %s\n"

#: libwget/tls_session.c:355
msgid "Failed to read TLS session data\n"
msgstr "TLS 세션 데이터 읽기 실패\n"

#: libwget/tls_session.c:418
#, c-format
msgid "Failed to write TLS session file '%s'\n"
msgstr "'%s' TLS 세션 파일 기록 실패\n"

#: libwget/xml.c:661
#, c-format
msgid "Failed to allocate %zu bytes for XML parse buffer\n"
msgstr "XML 해석 버퍼용 %zu 바이트 할당 실패\n"

#: src/bar.c:124
msgid "Cannot create progress bar thread. Disabling progress bar.\n"
msgstr "진행 표시줄 스레드를 만들 수 없습니다. 진행 표시줄을 사용하지 않음.\n"

#: src/dl.c:41
#, c-format
msgid "Piling up error '%s' over error '%s'"
msgstr "'%2$s' 오류 다음 '%1$s' 오류가 계속 발생합니다"

#: src/gpgme.c:60
msgid "GPGME Failure\n"
msgstr "GPGME 처리 실패\n"

#: src/gpgme.c:64
#, c-format
msgid "%s: Invalid signature\n"
msgstr "%s: 부적절한 서명\n"

#: src/gpgme.c:67
#, c-format
msgid "%s: Key %s expired\n"
msgstr "%s: %s키 유효 기간이 지났습니다\n"

#: src/gpgme.c:70
#, c-format
msgid "%s: Expired signature\n"
msgstr "%s: 유효 기간이 지난 서명\n"

#: src/gpgme.c:73
#, c-format
msgid "%s: Key %s missing\n"
msgstr "%s: %s키가 빠졌습니다\n"

#: src/gpgme.c:76
#, c-format
msgid "%s: Unhandled failure\n"
msgstr "%s: 처리하지 못한 실패\n"

#: src/gpgme.c:117
msgid "Invalid signature, signature file must have a sig extension\n"
msgstr "부적절한 서명. 서명 파일 확장자는 sig여야 합니다\n"

#: src/gpgme.c:156
msgid "Failed to init gpgme context\n"
msgstr "gpgme 컨텍스트 초기화 실패\n"

#: src/gpgme.c:171
msgid "Couldn't specify gnupg homedir\n"
msgstr "gnupg 기본 디렉터리를 지정할 수 없습니다\n"

#: src/gpgme.c:177
#, c-format
msgid "Couldn't canonicalize %s. (Does the path exist?)\n"
msgstr "%s을(를) 정규화할 수 없음. (경로가 있습니까?)\n"

#: src/gpgme.c:186
msgid "Error during verification\n"
msgstr "검증중 오류\n"

#: src/gpgme.c:194
msgid "GPGME verify failed!\n"
msgstr "GPGME 검증 실패!\n"

#: src/gpgme.c:273
#, c-format
msgid "Unsupported protocol type for content: %s\n"
msgstr "내용에 지원하지 않는 프로토콜 형식: %s\n"

#: src/gpgme.c:281
msgid "Couldn't correct signature file!\n"
msgstr "시그니쳐 파일을 교정할 수 없습니다!\n"

#: src/gpgme.c:290
#, c-format
msgid "Failed to read file to verify sig: %s\n"
msgstr "서명을 검증할 파일 읽기 실패: %s\n"

#: src/host.c:393 src/wget.c:998
#, c-format
msgid "URL '%s' not followed (disallowed by robots.txt)\n"
msgstr "'%s' URL을 따르지 않습니다 (robots.txt에서 허용하지 않음)\n"

#: src/job.c:186
#, c-format
msgid ""
"Failed to truncate %s\n"
" from %llu to %llu bytes\n"
msgstr ""
"%2$llu 바이트부터 %3$llu 바이트까지\n"
" %1$s 자르기 실패\n"

#: src/job.c:205
#, c-format
msgid "Checksum OK for '%s'\n"
msgstr "'%s' 체크섬 양호함\n"

#: src/job.c:212
msgid "Failed to build checksum, assuming file to be OK\n"
msgstr "체크섬 구성 실패. 양호한 파일로 간주합니다\n"

#: src/job.c:217
#, c-format
msgid "Bad checksum for '%s'\n"
msgstr "'%s'에 잘못된 체크섬\n"

#: src/job.c:235
#, c-format
msgid "Piece %d/%d not OK - requeuing\n"
msgstr "%d/%d 조각이 양호하지 않음 - 큐 재구성중\n"

#: src/options.c:291
#, c-format
msgid "Value out of range (0-65535): %s\n"
msgstr "범위를 벗어난 값 (0-65535): %s\n"

#: src/options.c:355
#, c-format
msgid "Invalid byte specifier: %s\n"
msgstr "부적절한 바이트 지정자: %s\n"

#: src/options.c:427
#, c-format
msgid "Ignoring invalid header: %s\n"
msgstr "부적절한 헤더 무시: %s\n"

#: src/options.c:436
#, c-format
msgid "No value in header (ignoring): %s\n"
msgstr "헤더에 값이 없습니다 (무시함): %s\n"

#: src/options.c:680
#, c-format
msgid "Invalid value '%s'\n"
msgstr "부적절한 '%s'값\n"

#: src/options.c:696
#, c-format
msgid "Invalid boolean value '%s'\n"
msgstr "'%s'에 부적절한 부울린 값\n"

#: src/options.c:738
#, c-format
msgid "Invalid time specifier in '%s'\n"
msgstr "'%s'에 부적절한 시간 지정자\n"

#: src/options.c:768
#, c-format
msgid "Unknown cert type '%s'\n"
msgstr "알 수 없는 '%s' 인증서 형식\n"

#: src/options.c:785
#, c-format
msgid "Unsupported regex type '%s'\n"
msgstr "지원하지 않는 '%s' 정규 표현식 형식\n"

#: src/options.c:795
msgid "Empty progress type\n"
msgstr "빈 진행 형\n"

#: src/options.c:809
#, c-format
msgid "Progress type '%s' ignored. It is not implemented yet\n"
msgstr "'%s' 진행 형은 무시합니다. 아직 동작을 구현하지 않았습니다\n"

#: src/options.c:811
#, c-format
msgid "Unknown progress type '%s'\n"
msgstr "알 수 없는 '%s' 진행 형식\n"

#: src/options.c:824
msgid "Missing restrict-file-name type\n"
msgstr "restrict-file-name 형식이 빠졌습니다\n"

#: src/options.c:854
#, c-format
msgid "Unknown restrict-file-name type '%s'\n"
msgstr "알 수 없는 '%s' restrict-file-name 형식\n"

#: src/options.c:860
msgid "Restrict file names to either 'unix' or 'windows'\n"
msgstr "'unix' 또는 'windows' 방식으로 파일 이름을 제한합니다\n"

#: src/options.c:865
msgid "Restrict file names to either 'uppercase' or 'lowercase'\n"
msgstr "'소문자' 또는 '대문자'로 파일 이름을 제한합니다\n"

#: src/options.c:874
msgid ""
"    use [none]|[unix|windows],[lowercase|uppercase],[nocontrol][,ascii].\n"
msgstr ""
"    [none]|[unix|windows],[lowercase|uppercase],[nocontrol][,ascii] 옵션을 사"
"용하십시오.\n"

#: src/options.c:903
#, c-format
msgid "Unknown option '-n%c'\n"
msgstr "알 수 없는 '-n%c' 옵션\n"

#: src/options.c:923
#, c-format
msgid "Unknown address family '%s'\n"
msgstr "알 수 없는 '%s' 주소 계열\n"

#: src/options.c:950
#, c-format
msgid "Unknown stats format '%s'\n"
msgstr "알 수 없는 '%s' 상태 정보 형식\n"

#: src/options.c:980 src/options.c:998
#, c-format
msgid "Plugin '%s' failed to load: %s\n"
msgstr "'%s' 플러그인 불러오기 실패: %s\n"

#: src/options.c:1059 src/options.c:1079
msgid "Missing required type specifier\n"
msgstr "필요한 형 지정자가 빠졌습니다\n"

#: src/options.c:1063 src/options.c:1083
#, c-format
msgid "Invalid type specifier: %s\n"
msgstr "부적절한 형 지정자: %s\n"

#: src/options.c:1096
msgid "no-verify-sig cannot take additional arguments\n"
msgstr "no-verify-sig는 추가 인자 값을 취할 수 없습니다\n"

#: src/options.c:1106
#, c-format
msgid "Invalid option specifier: %s\n"
msgstr "부적절한 옵션 지정자: %s\n"

#: src/options.c:1151
#, c-format
msgid "Compression type '%s' not supported\n"
msgstr "'%s' 압축 형식을 지원하지 않습니다\n"

#: src/options.c:1154
#, c-format
msgid "Duplicate type '%s'"
msgstr "중복 형식 '%s'"

#: src/options.c:1184
#, c-format
msgid "Lib for type %s not built"
msgstr "%s 형식용 라이브러리를 빌드하지 않았습니다"

#: src/options.c:1216
#, c-format
msgid "Disallowed Value for --no-download-attr: %s\n"
msgstr "--no-download-attr에서 값을 허용하지 않습니다: %s\n"

#: src/options.c:1225
#, c-format
msgid "Invalid value for --download-attr: %s\n"
msgstr "--download-attr에 부적절한 값: %s\n"

#: src/options.c:2598 src/options.c:2633
#, c-format
msgid "Unknown option '%s'\n"
msgstr "알 수 없는 옵션 '%s'\n"

#: src/options.c:2648
#, c-format
msgid "Option 'no-%s' doesn't allow an argument\n"
msgstr "'no-%s' 옵션에 인자 값을 허용하지 않습니다\n"

#: src/options.c:2652
#, c-format
msgid "Option '%s' doesn't allow an argument\n"
msgstr "'%s' 옵션에는 인자 값을 허용하지 않습니다\n"

#: src/options.c:2663
#, c-format
msgid "Missing argument for option '%s'\n"
msgstr "'%s' 옵션에 인자 값이 빠졌습니다\n"

#: src/options.c:2729
#, c-format
msgid "Failed to parse: '%s'\n"
msgstr "해석 실패: '%s'\n"

#: src/options.c:2791
#, c-format
msgid "Config file recursion detected in %s\n"
msgstr "%s에 설정 파일 재귀 연결을 찾았습니다\n"

#: src/options.c:2818
#, c-format
msgid "Failed to open %s (%d): %s\n"
msgstr "%s 열기 실패 (%d): %s\n"

#: src/options.c:2882
#, c-format
msgid "Failed to parse last line in '%s'\n"
msgstr "'%s'의 최종행 해석 실패\n"

#: src/options.c:2962
#, c-format
msgid "Missing argument(s) for option '-%c'\n"
msgstr "'-%c' 옵션에 인자값 빠짐\n"

#: src/options.c:2982
#, c-format
msgid "Unknown option '-%c'\n"
msgstr "알 수 없는 '-%c' 옵션\n"

#: src/options.c:3013
#, c-format
msgid "Password for user \"%s\": "
msgstr "\"%s\" 사용자 암호: "

#: src/options.c:3015
msgid "Password: "
msgstr "암호: "

#: src/options.c:3036
msgid "Cannot create pipe"
msgstr "파이프를 생성할 수 없음"

#: src/options.c:3042
#, c-format
msgid "Error initializing spawn file actions for use-askpass: %d"
msgstr "use-askpass용 생성 파일 동작 초기화 오류: %d"

#: src/options.c:3053
#, c-format
msgid "Error setting spawn file actions for use-askpass: %d"
msgstr "use-askpass용 생성 파일 동작 설정 오류: %d"

#: src/options.c:3060
#, c-format
msgid "Error spawning %s: %d"
msgstr "%s 생성 오류: %d"

#: src/options.c:3077
#, c-format
msgid "Error reading response from command \"%s %s\": %s\n"
msgstr "\"%s %s\" 명령 응답 읽기 오류: %s\n"

#: src/options.c:3142
#, c-format
msgid "Failed to open %s"
msgstr "%s 열기 실패"

#: src/options.c:3192
#, c-format
msgid "~/.wget2rc is deprecated. Please move it to %s/wget2rc\n"
msgstr ""
"~/.wget2rc 파일은 더이상 사용하지 않습니다. %s/wget2rc 파일로 바꾸십시오\n"

#: src/options.c:3528
#, c-format
msgid "Failed to set http proxies %s\n"
msgstr "%s http 프록시 설정 실패\n"

#: src/options.c:3532
#, c-format
msgid "Failed to set https proxies %s\n"
msgstr "%s https 프록시 설정 실패\n"

#: src/options.c:3536
#, c-format
msgid "Failed to set proxy exceptions %s\n"
msgstr "%s 프록시 예외 설정 실패\n"

#: src/options.c:3562
#, c-format
msgid "Failed to load %s (%d)"
msgstr "%s 불러오기 실패 (%d)"

#: src/options.c:3622
msgid ""
"Specifying both --start-pos and --continue is not recommended; --continue "
"will be disabled"
msgstr ""
"--start-pos와 --continue의 동시 지정을 추천하지 않습니다. --continue 동작을 "
"사용하지 않습니다"

#: src/options.c:3628
msgid "WARNING: timestamping does nothing in combination with -O"
msgstr "경고: -O 옵션을 조합하면 일시 표기를 진행하지 않습니다"

#: src/options.c:3632
msgid "Can't timestamp and not clobber old files at the same time"
msgstr "일시 표기와 이전 파일 필터링 검색을 동시에 수행할 수 없습니다"

#: src/options.c:3636
msgid "WARNING: timestamping does nothing in combination with spider"
msgstr "경고: 스파이더 조합시 일시 기록 동작을 하지 않습니다"

#: src/options.c:3640
msgid ""
"WARNING: timestamping and chunk-size only work together without If-Modified-"
"Since"
msgstr ""
"경고: If-Modified-Since 정보가 없을 때만 일시 기록과 청크 크기 정보 확인을 함"
"께 진행합니다"

#: src/options.c:3679
#, c-format
msgid "Failed to init networking (%d)"
msgstr "네트워킹 초기화 실패 (%d)"

#: src/options.c:3684
#, c-format
msgid "Failed to init DNS (%d)"
msgstr "DNS 초기화 실패 (%d)"

#: src/options.c:3702 src/options.c:3713 src/options.c:3724 src/options.c:3735
#: src/options.c:3746
#, c-format
msgid "Failed to open '%s' (%d)"
msgstr "'%s' 열기 실패 (%d)"

#: src/options.c:3999
#, c-format
msgid "%s: Option not in order '%s' after '%s' (using opt_compare())\n"
msgstr "%s: '%s' 옵션을 '%s' 다음에 두면 안됩니다 (opt_compare() 사용)\n"

#: src/options.c:4008
#, c-format
msgid "%s: Option not in order '%s' after '%s' (using opt_compare_config())\n"
msgstr ""
"%s: '%s' 옵션을 '%s' 다음에 두면 안됩니다 (opt_cmopare_config() 사용)\n"

#: src/options.c:4018
#, c-format
msgid "%s: Failed to find option '%s' (using opt_compare())\n"
msgstr "%s: '%s' 옵션을 찾을 수 없음 (opt_compare() 사용)\n"

#: src/options.c:4028 src/options.c:4052
#, c-format
msgid "%s: Failed to find option '%s' (using opt_compare_config())\n"
msgstr "%s: '%s' 옵션을 찾을 수 없음 (opt_compare_config() 사용)\n"

#: src/options.c:4077
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse bool short option #%zu (=%d)\n"
msgstr "%s: 짧은 부울린 옵션 %zu번 해석 실패 (=%d)\n"

#: src/options.c:4103 src/options.c:4109
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse bool long option #%zu (%d)\n"
msgstr "%s: 긴 부울린 옵션 %zu번 해석 실패 (=%d)\n"

#: src/options.c:4152
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse timeout short option #%zu (=%d)\n"
msgstr "%s: 짧은 시간 초과 값 %zu번 해석 실패 (=%d)\n"

#: src/options.c:4183
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse timeout long option #%zu (%d)\n"
msgstr "%s: 긴 시간 초과 값 %zu번 해석 실패 (=%d)\n"

#: src/options.c:4218
#, c-format
msgid "%s: Extra headers found in option #%zu\n"
msgstr "%s: 옵션 %zu번에 추가 헤더가 있습니다\n"

#: src/options.c:4223
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse header option #%zu\n"
msgstr "%s: 옵션 %zu번 헤더 해석 실패\n"

#: src/options.c:4246
#, c-format
msgid "%s: Accepted illegal header option #%zu\n"
msgstr "%s: 부적절한 헤더 옵션 %zu번을 받아들였습니다\n"

#: src/options.c:4274 src/options.c:4293
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse string short option #%zu (=%s)\n"
msgstr "%s: 짧은 문자열 옵션 %zu번 해석 실패 (=%s)\n"

#: src/plugin.c:398
#, c-format
msgid "Plugin '%s' failed to load: %s"
msgstr "'%s' 플러그인 불러오기 실패: %s"

#: src/plugin.c:506
#, c-format
msgid "Options for %s:\n"
msgstr "%s 옵션:\n"

#: src/utils.c:50
#, c-format
msgid "Internal error: Unexpected relative path: '%s'\n"
msgstr "내부 오류: 예기치 못한 상대 경로: '%s'\n"

#: src/utils.c:82 src/utils.c:89
#, c-format
msgid "Failed to make directory '%s' (errno=%d)\n"
msgstr "'%s' 디렉터리 만들기 실패 (오류 %d번)\n"

#: src/utils.c:87
#, c-format
msgid "Failed to rename '%s' (errno=%d)\n"
msgstr "'%s' 이름 바꾸기 실패 (오류 %d번)\n"

#: src/wget.c:631
#, c-format
msgid "HSTS in effect for [%s]:%hu\n"
msgstr "[%s]:%hu에 영향을 주는 HSTS\n"

#: src/wget.c:633
#, c-format
msgid "HSTS in effect for %s:%hu\n"
msgstr "%s:%hu에 영향을 주는 HSTS\n"

#: src/wget.c:696
#, c-format
msgid "Failed to parse URI '%s'\n"
msgstr "'%s' URI 해석 실패\n"

#: src/wget.c:714
#, c-format
msgid "URI scheme not supported: '%s'\n"
msgstr "URI 구성을 지원하지 않음: '%s'\n"

#: src/wget.c:852
msgid "Cannot resolve URI\n"
msgstr "URI를 해석할 수 없음\n"

#: src/wget.c:858
#, fuzzy, c-format
#| msgid "URL '%.*s' not followed (conversion failed)\n"
msgid "URL '%s' not followed (max redirections exceeded)\n"
msgstr "'%.*s' URL을 따르지 않습니다 (변환 실패)\n"

#: src/wget.c:868
#, fuzzy, c-format
#| msgid "URL '%s' not followed (%s)\n"
msgid "URL '%s' no followed (plugin verdict)\n"
msgstr "'%s' URL을 따르지 않음 (%s)\n"

#: src/wget.c:882
#, c-format
msgid "URL '%s' not followed (unsupported scheme)\n"
msgstr "'%s' URL을 따라가지 않습니다 (지원하지 않는 구조)\n"

#: src/wget.c:892
#, c-format
msgid "URL '%s' not followed (https-only requested)\n"
msgstr "'%s' URL을 따라가지 않습니다 (https만 요청함)\n"

#: src/wget.c:909
msgid "missing ip/host/domain"
msgstr "IP/호스트/도메인 빠짐"

#: src/wget.c:912
msgid "no host-spanning requested"
msgstr "호스트 스패닝 요청이 없습니다"

#: src/wget.c:914
msgid "domain explicitly excluded"
msgstr "도메인을 분명하게 제외했습니다"

#: src/wget.c:918
#, c-format
msgid "URL '%s' not followed (%s)\n"
msgstr "'%s' URL을 따르지 않음 (%s)\n"

#: src/wget.c:952
#, c-format
msgid "URL '%s' not followed (parent ascending not allowed)\n"
msgstr "'%s' URL을 따르지 않음 (상위 우선을 허용하지 않음)\n"

#: src/wget.c:970 src/wget.c:985
#, fuzzy, c-format
#| msgid "URL '%s' not requested (file already exists)\n"
msgid "URL '%s' not followed (file already exists)\n"
msgstr "'%s' URL을 요청하지 않음 (파일이 이미 있음)\n"

#: src/wget.c:1005
#, c-format
msgid "Failed to get '%s' from hosts\n"
msgstr "호스트에서 '%s' 가져오기 실패\n"

#: src/wget.c:1013
#, fuzzy, c-format
#| msgid "URL '%.*s' not followed (not matching sitemap location)\n"
msgid "URL '%s' not followed (doesn't match accept pattern)\n"
msgstr "'%.*s' URL을 따르지 않습니다 (일치하지 않는 사이트맵 위치)\n"

#: src/wget.c:1020
#, fuzzy, c-format
#| msgid "URL '%s' not followed (https-only requested)\n"
msgid "URL '%s' not followed (matches reject pattern)\n"
msgstr "'%s' URL을 따라가지 않습니다 (https만 요청함)\n"

#: src/wget.c:1025
#, fuzzy, c-format
#| msgid "URL '%s' not followed (%s)\n"
msgid "URL '%s' not followed (path excluded)\n"
msgstr "'%s' URL을 따르지 않음 (%s)\n"

#: src/wget.c:1030
#, c-format
msgid "Enqueue %s\n"
msgstr ""

#: src/wget.c:1191
#, c-format
msgid "convert %s %s %s\n"
msgstr "%s %s %s 변환\n"

#: src/wget.c:1194
#, c-format
msgid "%s not found (%d)\n"
msgstr "%s 없음 (%d)\n"

#: src/wget.c:1215
#, c-format
msgid "Cannot resolve URI '%s'\n"
msgstr "'%s' URI를 해석할 수 없음\n"

#: src/wget.c:1245
#, c-format
msgid "Failed to rename %s to %s (%d)"
msgstr "%s 이름을 %s(으)로 바꾸기 실패 (%d)"

#: src/wget.c:1251
#, c-format
msgid "Failed to write open %s (%d)"
msgstr "열려있는 %s 기록 실패 (%d)"

#: src/wget.c:1391 src/wget.c:1482
#, c-format
msgid "Failed to start downloader, error %d\n"
msgstr "다운로드 프로그램 시작 실패, 오류 %d번\n"

#: src/wget.c:1414
#, c-format
msgid "Failed to open input file %s\n"
msgstr "%s 입력 파일 열기 실패\n"

#: src/wget.c:1419
msgid "Nothing to do - goodbye\n"
msgstr "할 일 없음 - 안녕\n"

#: src/wget.c:1437
msgid "Wget2 built without thread support. Disabling progress report\n"
msgstr "wget2을 스레드 지원 없이 빌드했습니다. 진행 보고 기능을 끕니다\n"

#: src/wget.c:1455
#, c-format
msgid "Failed to start progress report thread, error %d\n"
msgstr "진행 상황 보고 스레드 시작 실패, 오류 %d번\n"

#: src/wget.c:1489
#, c-format
msgid "Quota of %lld bytes reached - stopping.\n"
msgstr "%lld 바이트 제한 용량에 도달했습니다 - 멈춤.\n"

#: src/wget.c:1509
#, c-format
msgid "Failed to wait for downloader #%d (%d %d)\n"
msgstr "%d번 다운로더 기다리기 실패 (%d %d)\n"

#: src/wget.c:1516
#, c-format
msgid "Downloaded: %d files, %s bytes, %d redirects, %d errors\n"
msgstr "다운로드 완료: 파일 %d개, %s 바이트, %d 경로 전환, 오류 %d회\n"

#: src/wget.c:1542
msgid ""
"--convert-links and --convert-file-only cannot be used together, error\n"
msgstr "--convert-links와 --convert-file-only를 병용할 수 없습니다, 오류\n"

#: src/wget.c:1557
#, c-format
msgid "Failed to wait for progress thread (%d %d)\n"
msgstr "스레드 처리 대기 실패 (%d %d)\n"

#: src/wget.c:1654
#, c-format
msgid "Failed to connect: %s\n"
msgstr "연결 실패: %s\n"

#: src/wget.c:1880
msgid "The file is already fully retrieved; nothing to do.\n"
msgstr "파일을 이미 완전히 전송했습니다. 할 일 없음.\n"

#: src/wget.c:1942
#, c-format
msgid "File '%s' not modified on server. Omitting download"
msgstr "'%s' 파일을 서버에서 수정하지 않았습니다. 다운로드 생략"

#: src/wget.c:1979
#, c-format
msgid "Not scanning '%s' (known ETag)\n"
msgstr "'%s' 검사하지 않음 (알려진 ETag)\n"

#: src/wget.c:2026
#, c-format
msgid "The sizes do not match (local %lld, remote %zu) -- retrieving"
msgstr "크기가 일치하지 않습니다 (로컬 %lld, 원격 %zu)  -- 전송"

#: src/wget.c:2194
#, c-format
msgid "File length %llu - remove job\n"
msgstr "파일 길이 %llu - 작업 제거함\n"

#: src/wget.c:2196
msgid "No download mirrors found - remove job\n"
msgstr "다운로드 미러가 없습니다 - 작업 제거함\n"

#: src/wget.c:2311
msgid "Couldn't determine base file to delete for failed verification\n"
msgstr "검증에 실패했을때 삭제할 파일을 지정할 수 없습니다\n"

#: src/wget.c:2315
#, c-format
msgid "Signature for file %s successfully verified\n"
msgstr "'%s' 파일 서명을 완전히 검증했습니다\n"

#: src/wget.c:2331
msgid "Should not have remaining extensions!\n"
msgstr "확장자가 있으면 안됩니다!\n"

#: src/wget.c:2345
msgid "File name for signature checking not assigned to job!\n"
msgstr "서명을 검사할 파일 이름을 작업에 할당하지 않았습니다!\n"

#: src/wget.c:2347
msgid "Cannot check the signature on a signature!\n"
msgstr "서명의 서명을 확인할 수 없습니다!\n"

#: src/wget.c:2576
#, c-format
msgid "Unhandled action %d\n"
msgstr "처리하지 못한 동작 %d번\n"

#: src/wget.c:2688
#, c-format
msgid "URL '%.*s' not followed (conversion failed)\n"
msgstr "'%.*s' URL을 따르지 않습니다 (변환 실패)\n"

#: src/wget.c:2696
#, c-format
msgid "Cannot resolve relative URI %.*s\n"
msgstr "%.*s 상대 URI를 해석할 수 없습니다\n"

#: src/wget.c:2718
msgid "set by user"
msgstr "사용자가 설정함"

#: src/wget.c:2723 src/wget.c:2731 src/wget.c:2739
msgid "set by BOM"
msgstr "BOM이 설정함"

#: src/wget.c:2745
msgid "set by server response"
msgstr "서버 응답으로 설정함 "

#: src/wget.c:2754
#, c-format
msgid "Convert non-ASCII encoding '%s' (%s) to UTF-8\n"
msgstr "비 ASCII 인코딩 '%s' (%s)을 UTF-8로 변환\n"

#: src/wget.c:2758
#, c-format
msgid "Link conversion disabled for '%s'\n"
msgstr "'%s'의 링크 변환을 진행하지 않습니다\n"

#: src/wget.c:2761
#, c-format
msgid "Filename conversion disabled for '%s'\n"
msgstr "'%s'의 파일 이름 변환을 진행하지 않습니다\n"

#: src/wget.c:2765
#, c-format
msgid "Failed to convert non-ASCII encoding '%s' (%s) to UTF-8, skip parsing\n"
msgstr "비 ASCII 인코딩 '%s' (%s)의 UTF-8 변환 실패. 해석을 건너뜁니다\n"

#: src/wget.c:2778
msgid "set by document"
msgstr "문서에서 설정함"

#: src/wget.c:2781
msgid "default, encoding not specified"
msgstr "인코딩 미지정 기본값"

#: src/wget.c:2785
#, c-format
msgid "URI content encoding = '%s' (%s)\n"
msgstr "URI 내용 인코딩 = '%s' (%s)\n"

#: src/wget.c:2793
#, c-format
msgid "BASE '%.*s' not usable (missing absolute base URI)\n"
msgstr "기본 '%.*s'을(를) 사용할 수 없습니다 (절대 기본 URI 빠짐)\n"

#: src/wget.c:2800
#, c-format
msgid "Cannot resolve BASE URI %.*s\n"
msgstr "'%.*s' 기본 URI를 해석할 수 없음\n"

#: src/wget.c:2810
#, c-format
msgid "URL '%.*s' not followed (action/formaction attribute)\n"
msgstr "'%.*s' URL을 따르지 않습니다 (action/formaction 속성)\n"

#: src/wget.c:2824
#, c-format
msgid "URL '%.*s' not followed (page requisites + level)\n"
msgstr "'%.*s' URL을 따르지 않습니다 (페이지 필수 여부 + 레벨)\n"

#: src/wget.c:2835 src/wget.c:3045 src/wget.c:3180
#, c-format
msgid "URL '%.*s' not followed (missing base URI)\n"
msgstr "'%.*s' URL을 따르지 않습니다 (기본 URI 빠짐)\n"

#: src/wget.c:2902 src/wget.c:3035
#, c-format
msgid "found %d url(s) (base=%s)\n"
msgstr ""
"URL %d개 찾음 (기반=%s)\n"
"\n"

#: src/wget.c:2909 src/wget.c:3013
#, c-format
msgid "URL '%.*s' not followed (not matching sitemap location)\n"
msgstr "'%.*s' URL을 따르지 않습니다 (일치하지 않는 사이트맵 위치)\n"

#: src/wget.c:2920 src/wget.c:2941 src/wget.c:3056
#, c-format
msgid "URL '%.*s' not followed (already known)\n"
msgstr "'%.*s' URL을 따르지 않습니다 (이미 알려짐)\n"

#: src/wget.c:2928
#, c-format
msgid "found %d sitemap url(s) (base=%s)\n"
msgstr "사이트맵 URL %d개 찾음 (기반=%s)\n"

#: src/wget.c:2973
#, c-format
msgid "Can't scan '%s' because no libz support enabled at compile time\n"
msgstr "libz 지원을 컴파일 시간에 넣지 않아 '%s'을(를) 검사할 수 없습니다\n"

#: src/wget.c:3114
#, c-format
msgid "Invalid file length %llu\n"
msgstr "부적절한 파일 길이 %llu\n"

#: src/wget.c:3117
msgid "No download mirrors found\n"
msgstr "다운로드 미러가 없습니다\n"

#: src/wget.c:3166 src/wget.c:3194 src/wget.c:3213
#, c-format
msgid "URI content encoding = '%s'\n"
msgstr "URI 내용 인코딩 = '%s'\n"

#: src/wget.c:3286
#, c-format
msgid "Failed to set file date (%d)\n"
msgstr "파일 날짜 설정 실패 (%d)\n"

#: src/wget.c:3433
#, c-format
msgid "Failed to write to STDOUT (%td, errno=%d)\n"
msgstr "표준 출력 기록 실패 (%td, 오류 %d번)\n"

#: src/wget.c:3533
#, c-format
msgid "Failed to rename %s to %s (errno=%d)\n"
msgstr "%s 이름을 %s(으)로 바꾸기 실패 (오류 %d번)\n"

#: src/wget.c:3559 src/wget.c:3565
#, c-format
msgid "Failed to load partial content from '%s' (errno=%d)\n"
msgstr "'%s'(에)서 일부 내용 불러오기 실패 (오류 %d번)\n"

#: src/wget.c:3574
#, c-format
msgid "Failed to unlink '%s' (errno=%d)\n"
msgstr "'%s' 링크 해제 실패 (오류 %d번)\n"

#: src/wget.c:3594
#, c-format
msgid "Saving ']8;;file://%s%s\\%s]8;;\\'\n"
msgstr "']8;;file://%s%s\\%s]8;;\\' 저장중\n"

#: src/wget.c:3598
#, c-format
msgid "Saving '%s'\n"
msgstr "'%s' 저장중\n"

#: src/wget.c:3604
#, c-format
msgid "Failed to write file %s (%zd, errno=%d)\n"
msgstr "%s 파일 기록 실패 (%zd, 오류 %d번)\n"

#: src/wget.c:3612
#, c-format
msgid "File '%s' already there; not retrieving.\n"
msgstr "'%s' 파일이 이미 있습니다. 가져오지 않음.\n"

#: src/wget.c:3618
#, c-format
msgid "Directory / file name clash - not saving '%s'\n"
msgstr "디렉터리 / 파일 이름이 같습니다 - '%s' 저장 안함\n"

#: src/wget.c:3620
#, c-format
msgid "Failed to open '%s' (%d)\n"
msgstr "'%s' 열기 실패 (%d)\n"

#: src/wget.c:3632
#, c-format
msgid "Failed to save extended attribute %s\n"
msgstr "%s 확장 속성 저장 실패\n"

#: src/wget.c:3823
#, c-format
msgid ""
"# got header %zu bytes:\n"
"%s\n"
msgstr ""
"# 헤더 %zu 바이트 길이 가져옴:\n"
"%s\n"

#: src/wget.c:3897
#, c-format
msgid "Failed to open .netrc file '%s' (%d): %s\n"
msgstr "'%s' .netrc 파일 열기 실패 (%d): %s\n"

#: src/wget.c:4246
#, c-format
msgid "Failed to fsync errno=%d\n"
msgstr "파일 동기화 실패, 오류 %d번\n"

#: src/wget.c:4554
#, c-format
msgid "Continuing in background, pid %lu.\n"
msgstr "백그라운드 프로세스 ID %lu번으로 계속합니다.\n"

#: src/wget.c:4556 src/wget.c:4637
#, c-format
msgid "Output will be written to %s.\n"
msgstr "출력을 %s(으)로 기록합니다.\n"

#: src/wget.c:4582
msgid "fake_fork_child() failed\n"
msgstr "fake_fork_child() 실행 실패\n"

#: src/wget.c:4590
msgid "fake_fork() failed\n"
msgstr "fake_fork() 실행 실패\n"

#: src/wget.c:4631
#, c-format
msgid "Failed to fork (%d)\n"
msgstr "포킹 실패 (%d)\n"

#: src/wget.c:4635
#, c-format
msgid "Continuing in background, pid %d.\n"
msgstr "백그라운드 프로세스 ID %d번으로 계속합니다.\n"

#: src/wget.c:4645
msgid "Failed to redirect stdin to /dev/null.\n"
msgstr "표준 입력의 /dev/null 리다이렉션 실패.\n"

#: src/wget.c:4647
msgid "Failed to redirect stdout to /dev/null.\n"
msgstr "표준 출력의 /dev/null 리다이렉션 실패.\n"

#: src/wget.c:4649
msgid "Failed to redirect stderr to /dev/null.\n"
msgstr "표준 오류의 /dev/null 리다이렉션 실패.\n"

#, c-format
#~ msgid "Adding URL: %s\n"
#~ msgstr "URL 추가: %s\n"

#, c-format
#~ msgid "not requesting '%s'. (Plugin Verdict)\n"
#~ msgstr "'%s'을(를) 요청하지 않음. (플러그인 판단)\n"

#~ msgid "WARNING: The certificate's (stapled) OCSP status has not been sent\n"
#~ msgstr "경고: 인증서의 (고정) OCSP 상태 정보를 보내지 않았습니다\n"

#~ msgid "INFO logger being disabled as --progress=bar enabled\n"
#~ msgstr "--progress=bar를 설정하여 INFO 로그를 남기지 않습니다\n"
